# Шаблонизаторы

Использование шаблонизаторов в `Express`
Для того чтобы отображать в `Express` файлы шаблонов, необходимо задать следующие параметры приложения:

`views`, каталог, в котором находятся файлы шаблонов. Например: `app.set('views', './views')`
`view engine`, используемый шаблонизатор. Например: `app.set('view engine', 'pug')`
Затем установите соответствующий пакет `npm` шаблонизатора:

```bash
    $ npm install pug --save
```
Шаблонизаторы, совместимые с `Express`, например, `Pug`, экспортируют функцию `__express(filePath, options, callback)`, вызываемую с помощью функции `res.render()` для вывода кода шаблона.

После указания механизма визуализации (view engine) не нужно указывать его или загружать модуль шаблонизатора в приложение; Express загружает модуль внутренними средствами, как показано далее (для примера, приведенного выше).

```js
    app.set('view engine', 'pug');
```
Создайте файл шаблона Pug с именем `index.pug` в каталоге `views` со следующим содержанием:

```pug
    html
    head
        title!= title
    body
        h1!= message
```
Затем создайте маршрут для вывода файла `index.pug`. Если свойство `view engine` не задано, необходимо указать расширение файла `view`. В противном случае, можно не указывать расширение.

```js
    app.get('/', function (req, res) {
        res.render('index', { title: 'Hey', message: 'Hello there!'});
    });
```